港澳辦：一國兩制在澳門實踐成功 可為香港提供借鑑

內地掌權者一直標榜「一國兩制」在澳門獲得成功實踐，香港自2014年佔中運動後，政治浪潮就越演越烈。國務院港澳辦副主任黃柳權今日（19日）在北京表示，「一國兩制」在澳實踐創造許多具澳門特色的經驗做法，這些經驗可用來指導未來澳門實踐，也可為香港提供一定借鑑。

「映日蓮花『一國兩制』的澳門特色」——慶祝澳門回歸祖國20周年研討會當天在北京大學舉行，黃柳權致辭時對於澳門回歸以來所取得的成就給予高度評價。他回顧，20年來，在中央和祖國內地的大力支持下，在澳門特區政府和社會各界的共同努力下，「一國兩制」實踐在澳門取得舉世公認的成功。

他認為，國家主席習近平9月會見澳門特首賀一誠時的講話精辟概括澳門回歸以來的成就和經驗，對推動「一國兩制」實踐及理論研究都具有重要指導意義。理論是實踐的燈塔，「一國兩制」實踐越發展、澳門基本法落實越深，遇到的新情況新問題就越多，對理論指導的需求也就越迫切。他提到，當前「一國兩制」實踐進入了50年不變的歷史中期，正面臨着一系列新形勢新情況新挑戰新機遇，這都迫切需要中國站在新的時代高度，以憲法和基本法為憲制基礎建構一套符合港澳實際的「一國兩制」理論體系，更好地指導實踐。

黃柳權呼籲更多研究機構和學者投入港澳研究，並提出4點意見，即深入學習領會新時代中央治港治澳基本方略、不斷加強對「一國兩制」的研究、深入總結「一國兩制」實踐的澳門經驗，以及廣泛深入學習宣傳與推廣憲法和基本法。
就第二部份，黃柳權強調，「一國兩制」是解決歷史遺留的港澳問題的最佳方案，也是港澳回歸後保持長期繁榮穩定的最佳制度安排。這是歷史定論、也得到國際公認，但在現實中如何全面準確理解「一國兩制」確實是一突出問題。當前港澳社會、特別是香港出現的很多問題，從根源上講與有些人對「一國兩制」存在模糊甚至錯誤的認識有關，這就需要加強對「一國兩制」理論的研究，深入挖掘「一國兩制」的基本精神和核心要義，建構「一國兩制」的法理和學理基礎，並用港澳乃至國際社會聽得懂、願意聽的語言進行展示。

他還表示，「一國兩制」在澳門的實踐不僅遵循其基本精神和原則方針，且根據實際創造了許多具澳門特色的經驗做法，如始終堅持維護憲法和基本法的權威，始終堅持行政主導的政治體制，始終以發展為第一要務等。這些經驗值得認真總結，不僅可用來指導未來澳門的實踐，也可為香港提供一定的借鑑。

澳門主權於1999年12月回歸中國以來，經濟命脈一直依賴博彩業和內地遊客，人口只有67萬人，根據世銀公佈的2018年的數據，澳門人均GDP已超過8萬美元（約62萬港元），比香港人均GDP4.6萬美元（約36萬港元），和新加坡5.77萬美元（約42萬港元）還是高。澳門政府2008年開始每年用財政盈餘向居民「派錢」，2018年，澳門永久居民可無償領取1萬澳元，非永久性居民則可領取6,000澳元。澳門居民私下說，這筆錢是對外地賭博者充斥小城從而妨礙當地居民正常生活的補償。

澳門只在2014年發生過一次大規模的民眾抗議。這場「反離保運動」導致2萬人上街遊行，並包圍了立法會，民眾反對澳門政府沒有公開諮詢強行訂立《離補法》，賦予特首和主要官員巨額離職補償金。這場運動導致當時的行政長官崔世安承受巨大壓力，不過最終仍然沒有辭職，但他不得不撤回《離補法》。

澳門的人口不到香港的十分之一，經濟上又完全依賴內地。澳門大學講師楊鳴宇在《澳門與香港：合流或分歧》的論文中寫道，澳門人對中國認同度普遍較高，且2009年澳門通過了《國安法》，抗爭力量難以組織凝聚。香港基本法為第23條有關國家安全的法律進行立法時，則遭到社會全面抵抗，該條至今處在擱置狀態。縱使澳門在成功實踐「一國兩制」，如果香港在這個領域失敗，其損失將難以估計，因為「一國兩制」這一模式的普遍性遭到質疑，畢竟澳門的影響力和代表性與香港不能同日而語。

[1020 行動Post] 香港人真係好痴線！不論組織力、耐力、創意玩到咁！

你試下澳門唔派錢，咪知成唔成功囉

香港幾時獨立

啱啱起身食早餐
準備熱下身啦等陣去尖沙咀啦
啖飯一放入口 就見到呢個post

即刻 吱一聲笑左出黎 飯噴到周圍都係

澳門既言論、集會自由只係好大劣少少咋

一國兩制在香港實踐失敗 可為澳門提供借鑒

澳門呢個地方人又少又細又無地位
完全唔知憑咩可以同香港比
國際公認？屌奶星出到國都唔知有無人識MACAU

澳門根本唔同香港咁國際化

香港的一國兩制已徹底失敗，面對現實吧！

一國兩制係香港嘅失敗

話左畀台灣同澳門聽

一國一制先真

想變到同大角一模一樣未唔好反抗囉

一國兩制在香港實踐失敗
可為澳門提供澳獨參考

真實情況係, 集中營在新疆實踐成功, 可為香港提供借鑑

屌你老尾話借鏡上海都仲有得spin
澳門做乜春

全球最大線上賭場

飽肚啲 等陣有力行呀嘛

肚餓吖嘛 食飽啲等陣有力行

個句式同呃台灣差唔多，一國兩制在港澳實踐成功 可為台灣提供借鑑

呢句真 同外國人講我係香港嚟嘅話都會順帶傾埋澳門
但十個有八個都會話「...隔離個島」
第一次聽到個陣load左十秒都唔知佢想講邊
講曬香港所有島名出嚟條友又話錯
隔左幾分鐘先估中答案：澳門

賀一誠作為唯一候選人當選澳門第三位特首
澳門行政長官由400人選舉委員會提名並投票產生，賀一誠取得其中378人提名，當選幾乎毫無懸念。

咁要話一國兩制係好野嚟ar ma，咁咪隔硬話澳門好囉

風向撚又嚟 "外國朋友" ?

請善用起底功能

共狗仲想用一國兩制呢個爛招牌黎垂範台灣呀嘛
有位比共狗仲唔出力擦靚佢咩

澳門有第二制既咩？
岩岩的行政長官選舉，連第二位候選人出黎做樣都冇

澳狗出去外國自介
會同人講I come from Hong Kong

Macau? 乜鳩？

連個討論區都要抄舊登

個啲叫失敗。

點解食完飯 一定要痾屎

有好少少咩
默企聲援香港都俾人拉

珠海附屬“自治”島

澳門已被珠海有錢人佔領哂，窮嘅澳豬又搬咗上珠海住

澳門超過一半都係大陸閪
係蝗蟲繁殖好成功姐 大把local都唔妥支共啦
香港獨立算啦dllm

早餐食飯咁堅

估唔到澳門奶共仲快過香港

澳門 傀儡之都

澳門政府仲衰過中共

所謂成功只係全靠澳門人“聽教聽話”唔敢反抗而已。

香港人：反支那極權在香港實踐成功 可為澳門提供借鑑

我都即時漏咗一下氣發笑

就算搬埋澳門出嚟都冇用啦，全世界都知所謂嘅一國兩制根本就係失敗

澳門根本係大陸
後生仔試下著黑衫入境就知咩事
真人真事

珠海市澳門區

成功喺邊

中國廣東省珠海市澳門區

送二百萬人過去，再將每日150人轉埋比佢，睇吓十年之後點

唔會獨

問題就係回歸前出世既澳門人有葡國護照
我地香港人冇英國護照

依家入澳門應該冇事掛

So in other words you say this joke not successful for HK ?

邊撚個信你

等香港有錢即派唔拖半年再黎討論呢個問題

一國兩制在香港實踐失敗，可為台灣提供借鑑

之前唔係話一國兩制喺香港係成功嘅咩，咁成功做乜要學澳門？

成功做豬 圈養

笑而不語

一國兩制在港澳實踐成功 可為全球提供借鑑

正呀年年派錢

末撚進化

2047前一定要獨

700萬人既香港行一國兩制係失敗,
仲話想做樣俾台灣睇,
反面教材就得

我都想 但港獨基本上係連美國都唔撐

澳門本身得幾十萬人 一早就瘋狂植入大劣人 大劣人多過本身澳門人又點會有人反

DKLM

試吓唔派錢

中國特色成功=失敗

2047 前應該都支爆啦
貿易戰

睇哂成段野都搵唔到所謂成功落實帶黎咗咩好處中國式GDP用黎打飛機冇實質意義

所以共產黨咪覺得一國兩制成功囉

不如支那自己整個城市出泥
放1個人響入面
聽晒政府話
然後搵間國企俾一千萬年薪佢
咁就可以証實
「聽政府話嘅城市有一千萬人均GDP，值得全宇宙借鏡」

遲啲連少少都無埋

一國兩制既成功於中國內係絕對承認，一國兩制既失敗於世界上係絕對承認。澳門慢慢做一國兩制既典範，香港唔會同你爭

行一轉澳門都知澳門已經變左支那地方

成功到周街支那人，後代講支那語，周圍殘體字

冇人想要你個一國兩制，走開啦

澳門66年回歸左啦 葡萄牙廢到咁

香港要淪落到學澳門

人唔笑狗到吠啦

支那官將中文變成一d空洞文既功力真係高
成篇文都唔知真正講緊乜 on撚9

如果香港可以開賭場

澳門仲有咩用

學唔學到人地每年派一萬?

喺佢個角度咪成功
佢話：嗱，我上面禁網，而家我皇恩浩蕩俾你上到網

行開啲啦澳門人

一國兩制係徹底失敗 垃圾共匪

基本上後生單人過境
大部分都會比人捉去過x光

加鹽加醋是咪想引人今日拆鳩鐘站

係唔係啊? 快啲叫林鄭宣布學澳門行大陸法系啦

咪就係20年唔夠已經變做一國一制囉……

哈哈，咁好笑既

狗也不屌啊

隨時元朗都多人過澳門

澳門200萬人口 唔年年派錢 賭場都同你拆埋佢

打一打風都可以一星期無水無電

以為老衲開post

想問澳門住屋問題如何?

日式早餐

哈哈哈香港變到馬交咁就仆街了

下？原來香港失敗左咩？你自己講架咋 我而家先發覺 後知後覺對不起

成功將澳門人變曬做家畜

差過大劣之前有個民主派因非法集會DQ左議席

67萬人仲要包括埋內地新移民同埋大量藍絲

Macau? Where is it?

成功滅聲丫嘛
不如講新彊丫苯

味噌湯，珍珠米飯，鹽燒鯖魚，幾片漬蘿蔔和子薑

澳門過左23條 佢地唔咁出聲 另外遊行同集會上次都比人趕

成日吹捧澳門，唔怪得知Cctvb d 劇集成日幫澳門賣廣告，例如愛回家

利申：已罷睇cctvb

收皮啦好嗎，香港跟本就唔撚需要一國兩制

成功一國兩制既樣

沃豬一早賣哂所有自由俾共產黨梗係成功架
你澳門試下一年唔派錢但無事發生先同人講一國兩制係成功啦

所以澳門人一路好投共，全依賴晒蝗

重點只有一句: 畢竟澳門的影響力和代表性與香港不能同日而語。

澳門人口得個元朗國咁多人口

如果有一年唔派錢，再公告為配合國家大灣區計劃發展，所有政府盈餘都會送去發展大灣區，澳門會唔會有暴動

澳門奶共奶到雪雪聲，結果係呀爺眼中不過係二打六

佢地寫文宣愈來愈難寫，愈來愈少地方走位

唔會 個個有葡藉

澳門係最撚廢既地方

港澳辦缺乏既野

澳門有一半係支那人, 你話呢

唔會個個有啦

啱呀 我都睇到澳門咁撚樣 先至覺醒

笑話黎既係咪

如果鄧小平一國兩制終極篇係收返台灣
台灣現況有總統/軍隊/民主等
本passport都同中國大陸唔同
咁本質上就等於「國家」
你諗下美國有一日突然話統一咗大陸
一國兩制係大陸實行
美國資本主義大陸共產主義
幾咁一國兩制
大陸口中一國兩制根本就一國一制

真澳門人口約４０萬

澳門你去舊區已經好多講普通話
貨幣以人民市多
一般用支付寶
澳門通（相當香港八達通）都少人用

好多人由拱北去澳門返工
唔洗申請 亦唔會有人告
你想去告？好呀，去左唔好（洗）返來！

邊個想要香港變澳門？

人均收入係香港嘅幾倍，但係打個風就停水、停電、水浸、死人，成個第三世界咁樣。好意思叫香港參考澳門？

成功壓制言論，成功造成貧富懸殊，成功消滅民主自由，成功打壓異己，成功打造奴隸社會，成功鞏固獨裁統治

唔知咩叫舉世公認
我認全世界大部份人都唔識澳門

99後個d咪冇

岩丫

2024年

2024年開始就是九運。

九運代表「兵革」，即軍事競爭的可能

咁成功咁有普選未

澳門咁落後

希特拉：計劃在猶太人族群獲得成功，斯拉夫人可借鑑。#no offense

係82年修改葡國國籍法後，先喺澳門出世嘅都冇

黑人問號

澳門有冇每日150？

講到咁好應該分返150人入面75人去澳門先啦

唔好拎舊屎同香港比

既然提過咁多次 諗下點解會咁講喇
唔係要下下畫公仔畫出腸啊嘛

澳門轉咗一國一制好耐

點解我見到有d澳門人仲用澳特passport？

變到澳門咁就仆街啦，渣都無

有啲人可能未申請 或者覺得葡籍冇用
因為佢哋自己覺得澳門係福地
而且要走嘅時候再整都冇分別

btw自從香港爆發反送中風波後 依家申請葡籍多人到要排到2020五月先有得整

白鳩痴

澳門其實就係支那心中想嗰種一國兩制，佢地咁係講說話比香港聽 要香港學澳門

老豆六七十年代游水，個仔八十尾至九十年先喺澳門出世>冇葡國，同一情況，如果喺香港會全家有bno

1999年，葡國護照在澳門人數係十萬多少少，當時澳門人口係42萬

現時人口54萬人+12萬外勞/外地學生

每日單程證約10-12張，同比等同香港嘅150

派錢唔洗客氣

一國兩制香港失敗,澳門可借鑑推翻

而家唔派都吹政府唔漲了 不過都派左10萬咁濟

香港至2014年佔中運動後，政治浪潮就越演越烈
呢一句好明顯並非事實，就算以魚革開始計，都沉寂左三年有多

全世界無人提無人理=舉世公認成功

香港之前夠話成功，而家收皮了？

天琦俾人拉左之後政府冷感左三年個陣無力感好重

老母得澳門身份証，唔知整唔整到葡藉

澳門d世界影響力都冇，點樣拎黎比

成篇冇講到兩地歷史背景唔同

澳門喺66年已經畀土共成功解放咗，葡萄牙政府當時已經係放任政策，進入等「回歸」倒數狀態，搞到黑幫橫行，後來臨近回歸，中共處理返啲社會問題，有個對比喺度，所以澳門人對中國係冇咁反感

相反香港67暴動毛澤東下令左仔收手，英治政府成功止暴制亂，之後70年代仲大搞民生措施，公營房屋政策、發展新界、成立icac等等，你同我講97年要收歸中共？咪撚玩

所以個分野其實完全係睇殖民地政府嘅取態，怪就怪當年英國做得咁好

笑尻死，睇下圖澳門人知五知醜？幫習舔春袋底

做到你咪做囉
根本就係做唔到

收皮啦澳門
大三巴 三不像
教堂搞到光污染

你香港出世？
你老母張證點得嚟？
如果：
1.60年代游水，之特赦派身分證，冇可能有

2.老母82年之前澳門出世，搵下你老母有冇鏡湖出世紙，搵到就即搞，你老母搞完，你就有得搞，澳門好多律師會幫人一條龍搞
3.搵唔到出世紙，都可以搵下你老母有冇澳門幼稚園/小學畢業證書，如果間學校未執，可以博下佢地有冇歷史文件剩，可能有得救